朱凱廸:支持集體杯葛「臨立會」

【支持集體杯葛「臨立會」】
經過連日的街頭和網上討論，我就是否杯葛未來一年的「延任立法會」（亦可稱為「臨時立法會」）有以下立場
．支持集體杯葛「臨立會」
．民主派應以公投或民調作決定
支持杯葛，主要基於以下三個原因：
一）民主原則：按《基本法》規定，立法會一屆任期四年。民主派議員在2016年得到的授權隻有四年，直至今年9月30日為止。9月30日後，我們不能因為中共單方面作出的非法決定，就繼續自認為香港人的議會代表。這是根本違反了代議民主的原則；
二）中共權謀：中共由取消選舉到非法延長立法會任期一年，再「寬大地」容許已被選舉主任DQ的議員延任，目的是引誘民主派議員接受「以委任取代選舉」和對外「粉飾太平」。香港社會正被中共全面改造，對傳媒、大學和公務員的重手打壓，更反襯出中共對立法會議員的刻意寬鬆內藏陰謀，無異於請君入甕。若今年民主派以寸土必爭為理由接受委任，明年中共再以新理由將任期繼續延長，民主派隻會愈陷愈深，迷失自己；
三）運動張力：製造張力是推進民主運動的重要手段。當中共希望吸引民主派延任，協助把香港議題「軟著陸」，我們以集體杯葛對著幹便是最合情理的選擇。更難得的是，國際社會正以史無前例的高度關注中共對立法會的破壞，五眼聯盟已表明反對延後選舉，集體杯葛可向國際社會表明「香港問題未解決」，加大對中共盡快恢復選舉的壓力。
社會上對民主派議員是去是留意見紛紜，因此，如何得出齊上齊落的一緻決定，比起純粹表態更為基本。根據過去兩天擺街站的經驗，大部分留言的市民認為，議員去留不能單由各黨關起門決定，而需要經過公民投票或具公信力的民意調查重新授權。我支持的原因亦有三點：
一）重新授權：延長一年的議員任期已超越2016年的選舉授權，民選議員理應拒絕參與。隻有當香港人集體重新授權，民主派議員才有資格「硬食」此一例外處境。否則，民主派議員隻會淪為跟零票當選功能組別議員一樣的中共政治食客，擡不起頭做人；
二）避免分裂：就算不管原則，接受中共委任一年在政治上亦屬非常高危的決定。61萬香港人投票初選後，民主陣營的政治版圖出現明顯變化，若果現任22名議員不將決定權交給香港人，反而選擇自行決定去留，將極有可能重蹈2012年政改方案投票的覆轍，激起民主陣營的大分裂；
三）公眾宣傳：公眾對於立法會制度、去留的利弊，以及去留兩派的願景仍然缺乏準確認知。在舉行公民投票或民意調查前，可給予時間（例如兩星期）各方展開宣傳和辯論，既深化對民主運動的認識，亦是一次重要的動員機會。
最後，支持延任一年的觀點，都是具體而真實的，例如保住資源、頂住惡法、維持曝光等等。隻是相較起來，原班人馬多留議會一年，一切都在中共預期之中，集體杯葛才有可能產生中共不願見到的意外和政治張力。在大時代裏，機會稍縱即逝，民主派應勇往直前，「寧可一思進，莫在一思停」。時間無多，懇請民主派同仝集思廣益，盡早行動。

新西人真係冇揀錯Heidi Chu

4個被DQ嘅要留喺立法會
其他全部人全部杯葛

佢是咪現任立法會第一個出聲支持?

應該係
我估慢必都可能會出聲睇吓佢會唔會係第2個

大家要屌到民主黨 公民黨跟機

今次對毛ee好失望

終於有泛民出聲

支持 Heidi

同一SET 系統公投啦

支持總辭

唔係「總辭」, 係「拒絕違憲延任」